\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{Carlito}  %{Liberation Mono}
\setmainlanguage{russian} 
\setotherlanguage{english}
% \usepackage[russian]{babel}
\usepackage{fancyhdr}% http://ctan.org/pkg/fancyhdr
\pagestyle{fancy}% Change page style to fancy
\fancyhf{}% Clear header/footer
\fancyhead[C]{\textit{Portfolioaufgabe 2}\hfill Michael Reichmann}
\input{extrapackages}
\input{newcommands}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{plain}
%\newtheorem*{def}

\makeindex
\begin{document}

\begin{description}
 	\item[\textcolor{red}{Aufgabe 2:}] Schreiben Sie einen kleinen Dialog im Geschäft zwischen Verkäufer und Kunde (ca. 120 Wörter). Mögliche Elemente: Begrüssung; Frage nach \linebreak Vorhandensein / Preis von Waren; Bewertung der Preise (teuer oder nicht); \linebreak Mengenangaben, Verpackungen; „Geben Sie bitte“; Verabschiedung, usw.)  
\end{description}
\vspace*{1cm}

\begin{itemize}
	\item Здравствуйте!
	\item[$\circ$] Здравствуйте! Добро пожаловать в наш зоомагазин. Могу ли я вам чем-то помочь?
	\item Я хочу копить домашнее животное для моей подруги.
	\item[$\circ$] Какие её любимые животные?
	\item Она любит кошек и уток но она не любит собак. У вас есть утки?
	\item[$\circ$] Извините нет. Но у нас есть красивые кошки! Вы хотите их увидеть?
	\item Да, пожалуйста!
	\item[$\circ$] Вот здесь серые котята а здесь рыжие котята.
	\item Отлично! Я люблю красивых кошек. сколько им лет?
	\item[$\circ$] Они ещё очень молодые. Им всего полгода.
	\item И сколько они стоят? 
	\item[$\circ$] Один котёнок - пятьсот франков. 
	\item Это слишком дорого...
	\item[$\circ$] Да, это породистые коты. Вам нужно что-то еще?
	\item Нет, спасибо. До свидания.
	\item[$\circ$] До свидания.
	\item Я пойду к озеру и поймаю утку для моей подруги.
\end{itemize}

\end{document} 
